做咗5年高登砌機，你問我答（2）

我都無估到自己唔想再良心過意唔去嘅Post可以開到 (2)，多謝各位巴打支持，你地繼續問我繼續答啦
上個Post:
做咗5年高登砌機，你問我答

因為腦細最近又壓人工 又唔想做sales
所以應該最多過埋電腦節就唔撚做
寧願去做隻真•IT狗都唔想再做
有咩都可以問，從行業秘密到砌機問題都可以問
見盡哂高登黃金砌機D仆街野

勿相認

Q: 砌機黃金定高登好？
A: 高登普遍好D，因為黃金鋪租貴過高登幾倍，所以正常都會貴D。同時都多釣水魚鋪，如Smart View、博毅。

Q: 通常砌機會唔會被人Cap件、用二手野？
A: 大小鋪都會。睇你好唔好彩

Q: Window、Office係咪淘寶野？
A: 好多，大鋪小鋪都會，有時會mix埋堅野買

Q: 砌機散件好唔好搵？
A: 散件幾$ - 幾十$，砌機幾十$至五百。所以先會有咁多仆街野，否則圍唔至條數。

Q: 邊間砌機好D ?
A: 睇個Sales，同你態度，通常愈格價一蚊都唔想被人賺，被人用二手件擴大利潤嘅機率通常會高D。

Q: 砌機係咪大鋪好D？
A: 你去百佳買野會平過街市咩？仲有有時分分鐘正價俾套淘寶Window 你

Q: 點預防被人玩？
A: 做好Research知自己要買咩就最實際。

之後再補充其他Q&A集

Lm

邊D硬件牌子最伏/經常出事?

睇Model具多
但通常我唔會用Kingston A-Data Cooler Master Acer, etc. 有再補充

頭3隻都用過
kingston ram 成日搞到部舊機藍mon 唔知係板/ram問題
ADATA用過手指 無咩問題
CM淨係用過機箱/heat sink 無乜問題

央田8代u唔比散件賣

正常 好多鋪都係 好缺貨

lm

平平地屌左隻Adata M2
希望無事

去amazon買料會唔會安全過去高登/黃金？

運費保養你怕唔怕？

屌係都買Samsung 啦，快你幾倍

唔怕
但我怕比人水多啲
黎緊想學砌機

自己汁件，上YouTube 睇video學

驚比人換做二手料
除左睇serial number 貼紙
仲可以睇咩？

想搵巴打砌 睇黎要爬文

齊唔齊packing

你得嘅

覺得***好撚貴
點知970 500都係貴400蚊到
利申反泡

快好_多
A-data

三星ram質素如何?
淨係用過佢d ssd

唔錯真心。
利申討厭Samsung

想問樓主好多樣野：

1. 早排就係買咗個你話無乜人買嘅LG gaming mon，想問點解sales可以俾一個平過佢標價嘅價錢？我用EPS仲平$200幾！

2.近排有朋友考慮緊買surface pro或notebook，如果佢想買notebook，假如價錢同SPEC差唔多或一樣，官網買會唔會好過去黃金高登買？

3.上一個post有人check咗notebook，發現係用過，假如我買notebook遇到咁嘅情況，應該點做？將check機嘅資料俾佢睇，佢肯唔肯換？

4.深水埗買notebook係咪都係咪都係間間差不多？有無話邊間唔建議去？

5.買notebook我會check機身編號、聲畫上網mouse差電主要hardware 有冇問題。除咗呢D，有無咩特別建議要check埋？

謝謝🙏🏼！

1. 通常標準個個係SRP，啫建議零售價係會貴D，EPS就肯定係貴過Cash價。
2.唔會，黃金高登正路都平過官方。
3. 你要去試啦。都可能係廠QC都唔岀奇。
4.係。
5. 冇啦。